Les datasets (ou jeux de données) sont couramment utilisés en machine learning. Ils regroupent un ensemble de données cohérents qui peuvent se présenter sous différents formats (textes, chiffres, images, vidéos etc…).
Les datasets peuvent être représentés sous différents types, que ce soient des tableaux, des graphes, des arbres ou autres. On travaille souvent avec des structures de tableaux dans les algorithmes de machine Learning.